Hij omgedraaid en wandel naar het venster, tekende het blind.
De lichte dawn overstroomde de kamer optilden en fantastische schaduwen in schemerige hoekjes, waar ze trillen.
Maar het merkwaardige uitdrukking die hij had opgemerkt in het gezicht van het portret leek te luieren, te meer geïntensiveerde zelfs.
De quivering ardent zonlicht liet hem het voorbeeld van dierenmishandeling rond de mond zo duidelijk als hij was op zoek naar een spiegel nadat hij had gedaan vreselijke dingen.
Hij winced en toegang tot gegevens uit de tabel een ovaal glas gevat in ivoor Cupido, één van Lord Henry's vele presenteert hem vluchtig haastig in zijn gepolijst diepten.
Geen regel zoals die krom zijn rode lippen.
Wat deed hij?
Hij wreef zijn ogen, en dicht in de buurt kwam van het beeld, en onderzocht .
Er waren geen tekenen van enige verandering toen hij zag in de eigenlijke schildering, en toch was er geen twijfel over bestaan dat de hele uitdrukking was geraakt.
Het was niet alleen van hemzelf.
Het ding was afschuwelijk.
Hij stortte zich in een stoel en begon te denken.
Plotseling flitste door zijn geest wat hij had gezegd bij Basil Hallward's studio de dag het beeld waren afgerond.
Ja, hij kende hem perfect.
Hij had geuit om een gekke wensen dat hijzelf misschien jong gebleven, en het portret bejaard; dat zijn eigen schoonheid wellicht ongerepte en het gezicht op het doek dragen de last van passies en zijn zonden; dat het geschilderde beeld kunnen worden gebakken met de lijnen van lijden en dacht dat hij misschien al het tere plantje en lieflijkheid van zijn dan gewoon bewust zijn jeugd kreeg.
Toch wilde hij niet was voldaan?
Zulke dingen zijn onmogelijk.
Het leek monsterlijke zelfs na te denken.
En toch, er was het beeld voor hem, met wreedheid in de mond.
Wreedheid!
